# Chinese translations for othello package
# othello 软件包的简体中文翻译.
# Copyright (C) 2007 THE othello'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the othello package.
# ZC Miao <hellwolf.misty@gmail.com>, 2007.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: othello 0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2009-07-05 06:04+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2009-07-05 15:52+0100\n"
"Last-Translator: ZC Miao <hellwolf.misty@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: .././wx/configmgr.cpp:87
msgid "Application Default Language(English)"
msgstr "程序默认语言(英语)"

#: .././wx/configmgr.cpp:88
msgid "System Default Language"
msgstr "系统默认语言"

#: .././wx/configmgr.cpp:245
msgid "Choose a plugin directory"
msgstr "选择插件目录"

#: .././wx/playerchoosedialog.cpp:89
msgid "Human Player"
msgstr "人类玩家"

#: .././wx/playerchoosedialog.cpp:91
msgid ""
"You control this player with your mouse. Use left click to go,and right "
"click to pass"
msgstr "你可以使用鼠标控制游戏。 鼠标左键是下棋，鼠标右键是放弃该轮"

#: .././wx/playerchoosedialog.cpp:97
msgid "Null Player"
msgstr "无玩家"

#: .././wx/playerchoosedialog.cpp:99
msgid ""
"This will not create any local player. It's used when playing network game"
msgstr "不创建任何本地玩家。 用于进行网络游戏的时候，等待远程用户加入"

#: .././wx/playerchoosedialog.cpp:150
msgid "Argument Name"
msgstr "参数名称"

#: .././wx/playerchoosedialog.cpp:150 .././wx/playerchoosedialog.cpp:157
msgid "Input text"
msgstr "输入字符串"

#: .././wx/playerchoosedialog.cpp:153
msgid "Argument name should not contain '='"
msgstr "参数不能包含等于号"

#: .././wx/playerchoosedialog.cpp:154
msgid "Invalid Arguments"
msgstr "无效的参数"

#: .././wx/playerchoosedialog.cpp:157
msgid "Argument Value"
msgstr "参数值"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:93
#, c-format
msgid ""
"Game Exception Catched : \n"
"%s\n"
msgstr ""
"游戏客户端创建失败 : \n"
"%s\n"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:172
#, c-format
msgid ""
"Load theme \"%s\" failed :\n"
"%s\n"
"Try to load default theme now"
msgstr ""
"载入主题\"%s\"失败：\n"
"%s\n"
"尝试载入默认主题"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:177 .././wx/wxothelloframe.cpp:184
#: .././wx/wxothelloframe.cpp:205 .././wx/wxothelloframe.cpp:212
msgid "Theme System Warning"
msgstr "主题系统警告"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:181
#, c-format
msgid ""
"Load default theme failed :\n"
"%s\n"
"Please check your installation"
msgstr ""
"载入默认主题失败：\n"
"%s\n"
"请检查程序是否正确安装"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:227
#, c-format
msgid ""
"Plugin system warning :\n"
"%s\n"
msgstr ""
"插件系统警告：\n"
"%s\n"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:229
msgid "Plugin System Warnings"
msgstr "插件系统警告"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:287
#, c-format
msgid ""
"Player create failed :\n"
"%s\n"
msgstr ""
"游戏服务器创建失败 :\n"
"%s\n"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:289
msgid "Player Create Failed"
msgstr "创建玩家失败"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:296
#, c-format
msgid ""
"Player create with warnings :\n"
"%s\n"
msgstr ""
"创建玩家时得到警告：\n"
"%s\n"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:298
msgid "Player Create Warning"
msgstr "玩家创建警告信息"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:314
#, c-format
msgid ""
"Game server create failed :\n"
"%s\n"
msgstr ""
"游戏服务器创建失败 : \n"
"%s\n"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:316 .././wx/wxothelloframe.cpp:337
msgid "Create Server Failed"
msgstr "创建游戏服务器失败"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:325
msgid "Input server address(localhost, foo.com:26417, etc...)"
msgstr "输入服务器地址(如 localhost, foo.com:26417 等等)"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:326
msgid "Server Adress"
msgstr "服务器地址"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:336
msgid "Invalid port number\n"
msgstr "无效的端口号\n"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:348
#, c-format
msgid ""
"Game client create failed :\n"
"%s\n"
msgstr ""
"游戏客户端创建失败 : \n"
"%s\n"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:350
msgid "Create Client Failed"
msgstr "创建游戏客户端失败"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:380
msgid "Stopping Game..."
msgstr "正在停止游戏……"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:433
msgid ""
"Othello is a classic strategy game, also known as Reversi. Its objective is "
"to finish the game with the greater amount of pieces (circles) of the same "
"color."
msgstr ""
"奥赛罗是一个经典的策略类游戏，也被称做\"Reversi\". 游戏的目标是在棋盘上布下尽"
"量多的黑（白）方棋子"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:451
msgid "About wxOthello"
msgstr "关于奥塞罗"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:516
msgid "Game stopped"
msgstr "游戏结束"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:538
msgid "Game Infomation"
msgstr "游戏信息"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:584
msgid "Waiting Players..."
msgstr "等待玩家中……"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:593
msgid "Wait All Players Ready..."
msgstr "等待所有玩家就绪..."

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:654
#, c-format
msgid "Turn of Black, step %d"
msgstr "黑棋走棋，第%d步"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:657
#, c-format
msgid "Turn of White, step %d"
msgstr "白棋走棋，第%d步"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:663
msgid "Black Win!"
msgstr "黑方获胜！"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:672
msgid "White Win!"
msgstr "白方获胜！"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:681
msgid "Draw Game!"
msgstr "平局！"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:690
msgid "Game Over"
msgstr "游戏结束"

#: .././wx/wxothelloframe.cpp:691
msgid "Continue?"
msgstr "是否继续？"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:1
msgid "Othello"
msgstr "奥塞罗"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:2
msgid "&Game"
msgstr "游戏(&G)"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:3
msgid "&Start"
msgstr "开始"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:4
msgid "Single &Machine Game\tCtrl+1"
msgstr "单机游戏(&1)\tCtrl+1"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:5
msgid "Start a single machine game"
msgstr "开始单机游戏"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:6
msgid "Game &Server\tCtrl+2"
msgstr "游戏服务器(&2)\tCtrl+2"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:7
msgid "Start a network game as server"
msgstr "创建网络游戏服务器"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:8
msgid "Game &Client\tCtrl+3"
msgstr "游戏客户端(&3)\tCtrl+3"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:9
msgid "Join a network game"
msgstr "加入网络游戏"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:10
msgid "Select the type of game"
msgstr "选择游戏类型"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:11
msgid "S&top\tCtrl+E"
msgstr "结束(&E)\tCtrl+E"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:12
msgid "Stop the game"
msgstr "结束游戏"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:13
msgid "&Restart\tCtrl+R"
msgstr "重新开始(&R)\tCtrl+R"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:14
msgid "Restart the game"
msgstr "重新开始游戏"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:15
msgid "&Players\tCtrl+P"
msgstr "玩家(&P)\tCtrl+P"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:16
msgid "Config the players"
msgstr "选择玩家"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:17
msgid "&Quit\tCtrl+Q"
msgstr "退出(&Q)\tCtrl+Q"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:18
msgid "Exit program"
msgstr "退出程序"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:19
msgid "&Settings"
msgstr "设置(&S)"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:20
msgid "Prefere&nce"
msgstr "选项(&n)"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:21
msgid "Configure program preference"
msgstr "配置程序选项"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:22
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:23
msgid "&About"
msgstr "关于(&A)"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:24
msgid "About the program"
msgstr "关于程序"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:25
msgid "BLACK"
msgstr "黑方"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:26 .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:27
#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:29 .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:31
msgid "0"
msgstr "0"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:28
msgid ":"
msgstr ":"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:30
msgid "WHITE"
msgstr "白方"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:32
msgid "Debug Messages"
msgstr "调试信息"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:33
msgid "Choose Player"
msgstr "选择玩家"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:34 .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:36
#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:41 .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:43
#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:45 .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:53
#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:56
msgid "unknown"
msgstr "未知"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:35
msgid "VS"
msgstr "对"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:37
msgid "Player A"
msgstr "玩家甲"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:38
msgid "Player B"
msgstr "玩家乙"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:39
msgid "Available Players"
msgstr "所有的玩家"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:40
msgid "Player Infomation"
msgstr "游戏信息"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:42
msgid "Summary:"
msgstr "概述："

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:44
msgid "Description:"
msgstr "详细信息："

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:46
msgid "Arguments"
msgstr "参数"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:47
msgid "Add(&A)"
msgstr "增加(&A)"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:48
msgid "Delete(&D)"
msgstr "删除(&R)"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:49
msgid "Reset(&R)"
msgstr "重置(&R)"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:50
msgid "Preference"
msgstr "选项"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:51
msgid "Choose Language(*)"
msgstr "选择语言（＊）"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:52
msgid "Current Language:"
msgstr "当前语言："

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:54
msgid "Choose Theme(*)"
msgstr "选择主题（＊）"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:55
msgid "Current Theme:"
msgstr "当前主题："

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:57
msgid "Plugin Directories"
msgstr "插件目录："

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:58
msgid "Add"
msgstr "增加"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:59
msgid "Remove"
msgstr "删除"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:60
msgid "Move Up"
msgstr "向上移动"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:61
msgid "Move Down"
msgstr "向下移动"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:62
msgid "Game Server Configuration"
msgstr "游戏服务器配置"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:63
msgid "Server TCP Port"
msgstr "服务器TCP端口"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:64
msgid "Game Speed"
msgstr "游戏速度"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:65
msgid "100"
msgstr "100"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:66
msgid "200"
msgstr "200"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:67
msgid "300"
msgstr "300"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:68
msgid "400"
msgstr "400"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:69
msgid "500"
msgstr "500"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:70
msgid "600"
msgstr "600"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:71
msgid "700"
msgstr "700"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:72
msgid "800"
msgstr "800"

#: .././wx/resources/frame.xrc.msgs.c:73
msgid ""
"*NOTE* : Settings marked with '*' need to restart program to take effect"
msgstr "＊注意＊ ： 标记星号的设置需要重启程序才能生效"

#: .././players/lowai_plugin.cpp:47
msgid "Lowai Player"
msgstr "低智能电脑"

#: .././players/lowai_plugin.cpp:48
msgid "Othello Lowai Player. Use simple score measure technology."
msgstr "奥塞罗低智能电脑。算法基于简单的记分技术。"

#: .././players/python/silverfish.py:30
msgid "Silverfish Player"
msgstr "蠢蛋玩家"

#: .././players/python/silverfish.py:31
msgid ""
"Silverfish player. Go position where the most amount of grids would be turned"
msgstr "蠢蛋玩家。每次选择吃子最多的点走棋"
